\documentclass{article}
\usepackage{/home/checco/packs/general}

\begin{document}
\textbf{(Definizione).} $\hat{f}(k) = \lim_{L} \int_{-L}^{L}e^{ikx}f(x)dx$

\textbf{(Continuità).} Se $f \in L^{1}(\R)$ allora $\hat{f}(k)$ è continua e limitata $\left(\norm{\hat{f}}_{\infty} \leq \norm{f}_{1}\right)$. Quindi posso vedere la trasformata come un operatore $\theta: L^1(\R) \rightarrow C(\R)$

\textbf{(Derivabilità della trasformata).} Se $x^{n}f \in L^{1}$ per $0\leq n\leq N$ allora $\hat{f} \in C^{N}$. Vale $\hat{f}^{(n)}(k) = \theta[(ix)^{n}f(x)](k)$.

\textbf{(Traformata della derivata).} Se $f^{(n)} \in L^{1}$ per $0\leq n\leq N$ allora $\theta[f^{n}](k) = (-ik)^{n}\hat{f}(k)$.

\textbf{(Funzioni $C^{\infty}$ a decrescenza rapida).} Lo spazio $S$ delle funzioni $f \in C^{\infty}$ e $x^{n}f \in L^{1}$ per ogni $n$ è lasciato invariato dalla trasformazione ed è denso in $L^{1}$ e $L^{2}$.

\textbf{(Antitrasformata).}
\begin{align*}
    f(x) = \frac{1}{2\pi}\int_{\infty}^{\infty} e^{-ikx}\hat{f}(k) dk
\end{align*}

\textbf{(Prodotto scalare).} $(\hat{f}(k), \hat{h}(k)) = (f(x), h(x))$. Si estende a $\theta: L^{2} \rightarrow L^{2}$.

\textbf{(Biunivocità).} $\theta: S \rightarrow S$ è biunivoca. Si estende a $\theta: L^{2} \rightarrow L^{2}$.

\textbf{Achtung!} Cercando di estendere $\theta$ a $L^{2}$, non vale che $\theta[f] = \int_{\R} e^{ikx}f(x) dx$ (stiamo integrando secondo Lebesgue: questa definizione funziona solo in $L^{1}\cap L^{2})$. Bisogna fare un integrale improprio: $\lim_{n}\int_{-n}^{n}\dots$.

\textbf{(Prodotto di convoluzione).} Si definisce $(f*g)(x) = \int_{-\infty}^{\infty}f(x-y)g(y) dy = \int_{\infty}^{\infty}f(y)g(x-y) = (g*f)(x)$. Vale che $\theta[f*g](k) = \hat{f}(k)\hat{g}(k)$. Inoltre $f*g \in L^{1}$.

\textbf{(Operatore nella variabile duale).} Dato un operatore, consideriamo $\hat{T} = \theta T \theta^{-1}$.
\begin{itemize}
    \item $\norm{\hat{T}} = \norm{T}$.

    \item Se $\hat{f}$ è autovettore di $\hat{T}$ con autovalore $\alpha$, allora $\theta^{-1}f$ è autovettore di $T$ con autovalore $\alpha$.
\end{itemize}

\textbf{(Esempi).}
\begin{itemize}
    \item Se voglio risolvere $\dot{x}(t) + x(t) = f(t)$ posso passare alla trasformata e ottenere  $-i\omega \hat{x} + \hat{x} = \hat{f}$. Quindi si ottiene che  $\hat{x} = \frac{1}{1-i\omega}\hat{f}$. Per tornare a $x(t)$ devo fare l'antitrasformata, a destra avrò un prodtto di convoluzione.
    \item Se $T: f(x) \rightarrow f(x-a)$ allora $\hat{T}: \hat{f}(k) \rightarrow \hat{f}(k+a)$.
    \item Preso per esempio $T: f \rightarrow -f'' + x^{2}f$, $\hat{T}: k^{2}\hat{f}-\hat{f}''$, quindi l'operatore rimane invariato: $T = \hat{T} = \theta T\theta^{-1}$, quindi $T\theta = \theta T$.
\end{itemize}

\textbf{(Trasformata unitaria).} Definiamo $\underline{\theta} = \frac{1}{\sqrt{2\pi}}\theta$. Allora vale che $\underline{\theta}^{-1} = \underline{\theta}P$ e $\underline{\theta}^{2} = P$ dove $P$ è l'operatore di parità.

\end{document}
